\usepackage{hhline}
\usepackage{etex}
%\usepackage[square, numbers]{natbib}
\usepackage{natbib}
\usepackage[spanish]{babelbib}
\usepackage{apalike}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage{breakcites}
\usepackage{microtype}
\usepackage{multicol}
\usepackage{lato}
\pdfmapfile{=lato.map}
\usepackage{lettrine}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{soul} %para tachar las palabras
%\usepackage{droidsans}
% \usepackage{libertine}
%\usepackage[adobe-garamond]{mathdesign}
%\usepackage{kpfonts}
%\usepackage{gfsdidot}
%\usepackage{garamond}
%\usepackage{Myriad}
%\usepackage{efont}
%\usepackage{efont,mathesf}
%\renewcommand*\oldstylenums[1]{{\fontfamily{esfod}\selectfont#1}}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[papersize={17cm,24cm}]{geometry}
\input{thesisParametersDefinition}
\usepackage{thesisdef}
%\usepackage{hyperref}
%\hypersetup{
%	colorlinks   = true,
%	linkcolor	 = black,
%	citecolor    = black,
%	urlcolor	 = black,
%}
\usepackage{acronym}
\usepackage{pifont}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{textcase}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{multirow} 
\usepackage{lstcustom}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{longtable} % para tablas largas
\usepackage{tablefootnote}
\usepackage{eurosym} % para el euro
\usepackage{tikz} %Gráficas, diagramas...
\usetikzlibrary{fit}
\usetikzlibrary{matrix}
\usetikzlibrary{shadows}
\usetikzlibrary{shadings}
\usetikzlibrary{timeline}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}
\usetikzlibrary{shapes.multipart}
\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.2cm,text centered, draw=black, fill=gray!25]
\tikzstyle{io} = [trapezium, trapezium left angle=70, trapezium right angle=110, minimum width=0.5cm, minimum height=0.5cm, text centered, text width=2.2cm, draw=black, fill=gray!2]
\tikzstyle{process} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=0.5cm, align=center, text width=4.9cm, draw, fill=gray!2]
\tikzstyle{decision} = [diamond, minimum width=2cm, minimum height=1cm, text centered, text width=3cm, draw=black, fill=gray!2, , inner sep=0pt]
\tikzstyle{processnarrow} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=0.5cm, align=center, text width=3.5cm, draw, fill=gray!2]
\tikzstyle{decisionnarrow} = [diamond, minimum width=2cm, minimum height=1cm, text centered, text width=2.5cm, draw=black, fill=gray!2, , inner sep=0pt]
\tikzstyle{startstoptable} = [rectangle, rounded corners, minimum width=1cm, minimum height=0.2cm,text centered, draw=black, fill=gray!25]
\tikzstyle{processtable} = [rectangle, minimum width=0.8cm, minimum height=0.5cm, align=center, text width=1.2cm, draw, fill=gray!2]
\tikzstyle{decisiontable} = [diamond, minimum width=0.5cm, minimum height=1cm, text centered, text width=1cm, draw=black, fill=gray!2, , inner sep=0pt]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]
\usepackage{pgfgantt}
\usepackage{pgfplots}
%\usepackage{bera}% optional: just to have a nice mono-spaced font
\usepackage{listings}
%\usepackage{algorithm}
% \usepackage{program}
%\usepackage{algorithmic}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\renewcommand{\cftchappresnum}{CAPÍTULO }
\renewcommand{\cftchapnumwidth}{2.4cm}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\fontfamily{fla}\Huge\bfseries}
\renewcommand{\cftsecfont}{\fontfamily{fla}\small}
\renewcommand{\cftsubsecfont}{\fontfamily{fla}\footnotesize}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\fontfamily{fla}}
\renewcommand{\cftsubsecpagefont}{\fontfamily{fla}}
\renewcommand{\cftloftitlefont}{\fontfamily{fla}\Huge\bfseries}
\renewcommand{\cftlottitlefont}{\fontfamily{fla}\Huge\bfseries}
\renewcommand{\cftfigfont}{\fontfamily{fla}\small}
\renewcommand{\cfttabfont}{\fontfamily{fla}\small}
\renewcommand{\cftfigpagefont}{\fontfamily{fla}\small}
\renewcommand{\cfttabpagefont}{\fontfamily{fla}\small}
%\renewcommand{\cftcaptionfont}{\fontfamily{fla}\small}

\input{myDefinitions}


\makeatletter
\g@addto@macro\appendix{%
 \addtocontents{toc}{%
   \protect\renewcommand{\protect\cftchappresnum}{ANEXO }%
 }%
}
\makeatother

%\renewcommand\familydefault{pxr} 
%\renewcommand\familydefault{fod}
%\renewcommand\familydefault{ggm} %Adobe Garamond %este es el que tenia!
%\renewcommand\familydefault{jkp} %KPSerif
%\renewcommand\familydefault{udidot}

\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{FAFAFA}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\lstdefinelanguage{json}{
	basicstyle=\small\ttfamily,
	numbers=left,
	numberstyle=\scriptsize,
	stepnumber=1,
	numbersep=8pt,
	showstringspaces=false,
	breaklines=true,
	frame=lines,
	backgroundcolor=\color{background},
	literate=
	*{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
	{1}{{{\color{numb}1}}}{1}
	{2}{{{\color{numb}2}}}{1}
	{3}{{{\color{numb}3}}}{1}
	{4}{{{\color{numb}4}}}{1}
	{5}{{{\color{numb}5}}}{1}
	{6}{{{\color{numb}6}}}{1}
	{7}{{{\color{numb}7}}}{1}
	{8}{{{\color{numb}8}}}{1}
	{9}{{{\color{numb}9}}}{1}
	{:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
	{,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
	{\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
	{\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
	{[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
	{]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}

\lstdefinelanguage{INI}{% new language for listings
	morekeywords={parameter1,parameter2,wert},
	sensitive=false,
	morecomment=[l]{\#},      % comment
	morestring=[b]",          % string def
}


\let\origdoublepage\cleardoublepage
\newcommand{\clearemptydoublepage}{%
	\clearpage
	{\pagestyle{empty}\origdoublepage}%
}


% Define bar chart colors
%
\definecolor{bblue}{HTML}{4F81BD}
\definecolor{rred}{HTML}{C0504D}
\definecolor{ggreen}{HTML}{9BBB59}
\definecolor{ppurple}{HTML}{9F4C7C}




